Обозначим объёмы половинок $V_1$ и $V_2$. Масса каждой половинки $m$. 
	
	Если тело плавает, то его средняя плотность не больше плотности воды. А значит можно написать неравенство
	\begin{equation}
	\label{s7-1-1}
		\frac{2m}{V_1+V_2} \leqslant \rho_{\text{в}}.
	\end{equation}
	В дальнейшем будет удобнее воспользоваться перевернутой версией этого неравенства
	\begin{equation}
	\label{s7-1-2}
		\frac{V_1+V_2}{2m} \geqslant \frac{1}{\rho_{\text{в}}}.
	\end{equation}
	
	Из условия равновесия плавающей половинки можно вычислить её плотность
	\begin{equation}
	\label{s7-1-3}
		mg = F_{\text{арх}} = \rho_{\text{в}} \frac{3}{4} V_1 g, \qquad \Rightarrow \qquad \frac{m}{V_1} = \frac{3}{4} \rho_{\text{в}}.
	\end{equation}
	
	Этот результат можно подставить в неравенство \eqref{s7-1-2} вместе с обозначением $\rho = \frac{m}{V_2}$ для искомой плотности второй половинки
	\begin{equation}
		\frac{2}{3} \frac{1}{\rho_{\text{в}}} + \frac{1}{2} \frac{1}{\rho} \geqslant \frac{1}{\rho_{\text{в}}}.
	\end{equation}
	Преобразовывая, получаем
	\begin{equation}
	\label{s7-1-4}
		\rho \leqslant \frac{1}{2 \frac{1}{\rho_{\text{в}}} - \frac{4}{3} \frac{1}{\rho_{\text{в}}}} = \frac{3}{2} \rho_{\text{в}}.
	\end{equation}
	
	Значит максимально возможная плотность второй половинки равна $1{,}5 \gcm$.
	
	\answer{Максимально возможная плотность второй половинки равна $1{,}5 \gcm$.}